《**機動武鬥傳G鋼彈**》是[日昇動畫在](../Page/日昇動畫.md "wikilink")1994年製作的[GUNDAM系列](../Page/GUNDAM.md "wikilink")[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")，放映時間從西元1994年（平成6年）4月1日到1995年（平成7年）3月31日止，共49話。日本[朝日電視台每週五播映](../Page/朝日電視台.md "wikilink")。

與後來的《[新機動戰記GUNDAM W](../Page/新機動戰記GUNDAM_W.md "wikilink")》、《[機動新世紀GUNDAM
X](../Page/機動新世紀GUNDAM_X.md "wikilink")》常被並稱為「[平成三部曲](../Page/平成三部曲.md "wikilink")」。

## 故事背景

在未來世紀（Future
Century，F.C.）由於地球嚴重被污染，人類移往宇宙殖民星，建立了新香港、新中國、新日本、新美國等殖民星國。各國在地球雖然還存有領土，但已受到嚴重的忽視。

為了避免[戰爭](../Page/戰爭.md "wikilink")，各國決定以一場[GUNDAM擂臺賽](../Page/GUNDAM.md "wikilink")──GUNDAM武鬥（Gundam
Fight）來决定各殖民星國對地球的统治權。比賽每四年一度，以地球為[擂台](../Page/擂台.md "wikilink")，每個國家（殖民星）派出一位代表參賽，一對一以GUNDAM對戰，直至只有一名勝利者。勝利者所屬國家可擭得各殖民星國及地球管理權四年，直至另一個國家在下一次GUNDAM對決獲勝。

而活在地球上的居民，便要忍受在各國代表在對戰時所造成的破壞。

故事發生在未來世紀六十年開始，當時正開始第十三届GUNDAM擂臺賽。故事的主角，來自新日本的多蒙•卡修，為了追尋盜去以DG細胞三大理論（自我增殖、自我再生、自我進化）設計出來的惡魔鋼彈（デビルガンダム、Devil
Gundam）的兄長，決定參加這一次的GUNDAM對決，故事就此展開。

## 登場人物

### 新日本

  -
    新[日本的鋼彈鬥士](../Page/日本.md "wikilink")，使用的武術為流派東方不敗，幼年时拜**亞洲天王東方不敗**为师學習武術。亞洲天王東方不敗取得12屆武鬥大會優勝後，便將「紅心王」（King
    of
    Heart）的稱號傳給多蒙銷聲匿跡，而多蒙回到殖民地後得知自己的哥哥京二偷走究極鋼彈（即後來的惡魔鋼彈），害死母親、令父親遭受冷凍極刑，而釋放父親的條件則是替新日本參加第13屆大會。為了報仇，隨身攜帶自己哥哥的相片。性格衝動易怒，容易忽視身邊人的感受並遷怒親近的人，实际上易害羞，不擅表达自己，正义感极强。

<!-- end list -->

  -
    新日本的整備士與多蒙的搭擋，與多蒙是鄰居及青梅竹馬，擁有醫師執照。因為追捕惡魔鋼彈的關係，對DG細胞有一定程度的研究，可以治療DG細胞的輕度感染者。雖然不是武鬥家，但是必要時候會搭上鋼彈戰鬥，與多蒙有多種搭擋格鬥技。嫻熟[弓術還有](../Page/弓術.md "wikilink")[薙刀](../Page/薙刀.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    多蒙的追捕目標，惡魔鋼彈的駕駛員，被多蒙·卡修認為與父親合力開發究極鋼彈後將之占為己有，害死母親潛逃到地球上，讓父親受到冷凍極刑。在劇中不是瘋狂的大笑就是面無表情，身體的意識已經遭到惡魔鋼彈的操控，精神意識則是轉移到舒瓦茲身上。在[圭亞那高地惡魔鋼彈第一次擊墜時受到重傷](../Page/圭亞那高地.md "wikilink")，[大嶼山的戰鬥時與舒瓦茲](../Page/大嶼山.md "wikilink")、惡魔鋼彈同歸於盡。

<!-- end list -->

  -
    多蒙與京二的父親，是個天才科學家，原本是以挽救地球殘存的大自然為基礎，開發出具有「自我再生、自我增值、自我進化」三大理論的究極鋼彈，卻被軍方以太過危險為由派兵奪取，而京二在緊要關頭駕駛究極鋼彈逃出殖民地，火州博士因而被軍法判叛國罪，遭受永久冷凍極刑，釋放條件為多蒙取得13屆武鬥大會冠軍。

<!-- end list -->

  -
    蕾茵的父親，與卡遜一家是鄰居與世交，閃光鋼彈與神威鋼彈的開發者，研究DG細胞的權威。惡魔鋼彈逃離殖民地事件中與他有所牽扯，是事件真相中的核心人物。因被火州博士一眼就看出閃光鋼彈的缺點，加上卡遜博士開發出究極鋼彈性能遠勝閃光鋼彈，故對火州博士有很深的妒意。

<!-- end list -->

  -
    新日本軍部少校，日本鋼彈武鬥的策劃人之一，在劇中主要目標為追捕惡魔鋼彈。在惡魔鋼彈逃離殖民地事件中傷到右臉，因此右臉戴著銀色的面具隱藏傷口。在劇末提到自己曾經是武鬥家，也參與過12屆鋼彈武鬥大會，但在決賽敗給東方不敗之後才發現，這世界的霸權是絕對的武力而不是格鬥，因而成為野心家。

<!-- end list -->

  -
    新日本鋼彈武鬥的總召集人，因迫切的想贏得鋼彈武鬥，時常精神上給予多蒙壓力。

### 新香港

  -
    新[香港首相](../Page/香港.md "wikilink")，世界的最高權力者，擁有地球圈的實質統治權，與東方不敗合謀奪取惡魔鋼彈，但實際用圖卻只是想拿惡魔鋼彈作稱霸世界。劇末被捲入[笑傲江湖與旭日鋼彈的戰鬥中慘死](../Page/笑傲江湖.md "wikilink")，但又被DG細胞復活成為笑傲江湖的駕駛員。不過因為並非鋼彈鬥士，所以很快又被多蒙擊敗。

<!-- end list -->

  -
    新[香港鬥士](../Page/香港.md "wikilink")，12屆大會冠軍，自創流派東方不敗，同時也是多蒙的[師父](../Page/師父.md "wikilink")，武藝出神入化，能以布匹當武器摧毀一架MS。曾經單人重挫多蒙等人，唯有舒瓦茲能在短期間內招架他。在多蒙修得明鏡止水後便對多蒙寄予厚望，雖然是敵對的身分，卻不時的提點多蒙，最後被愛徒多蒙以自己傳授的最強絕學石破天驚拳擊敗，年邁氣虛而亡。本身沒有受到惡魔鋼彈操控，也沒有感染DG細胞，他是出於人类對地球破坏的悲憤，才希望借助惡魔鋼彈的力量消灭全人类，还原地球原本的美丽，手段雖然偏激但是出於好意的悲劇反派。

### 新法國

  -
    新[法國的鬥士](../Page/法國.md "wikilink")，使用的武術是[擊劍](../Page/擊劍.md "wikilink")，操作鋼彈的時候主要武器是玫瑰浮游炮，以[騎士精神跟國家榮譽優先的紳士](../Page/騎士精神.md "wikilink")，是個美男子鬥士。曾一度被DG細胞感染，後得到王牌同盟「鑽石武士」（Jack
    of Diamonds）的稱號，成為多蒙的同伴。自詡戰鬥風格華麗而優雅。

<!-- end list -->

  -
    喬治的管家，對喬治而言雖是僕人，卻如同親人般的存在。

<!-- end list -->

  -
    新法國首相的女兒，有著一頭金色捲髮的嬌小少女，喬治宣誓效忠與保護的對象，對喬治有淡淡的情愫。

### 新中國

  -
    新[中國的鬥士](../Page/中國.md "wikilink")，使用的武術為[少林寺拳法](../Page/少林寺.md "wikilink")，被譽為天才的[少年鬥士](../Page/少年.md "wikilink")，意外的有怕幽靈的一面，武術雖然高強但是不喜歡修行，時常跟多蒙膩在一起。曾一度被DG細胞感染，後得到王牌同盟「梅花王牌」（Ace
    of Clubs）的稱號，成為多蒙的同伴。除了武藝外還是中華料理能手，扮演廚師時自稱「竹林」。

<!-- end list -->

  -
    少林寺的僧人，也是賽采之的師父，與慧雲搭擋。

<!-- end list -->

  -
    少林寺的僧人，也是賽采之的師父，與瑞山搭擋。

### 新俄羅斯

  -
    新[俄羅斯的鬥士同時也是](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[西伯利亞監獄的受刑人](../Page/西伯利亞.md "wikilink")，使用的武術是[摔跤](../Page/摔跤.md "wikilink")，擁有無匹力量的高大男子，性格沉默寡言、戰鬥沉穩內斂。過去是宇宙[海盜](../Page/海盜.md "wikilink")，為了救出被拘禁的同伴而參賽，胸口有一個控制他行動的炸彈。曾一度被DG細胞感染，後得到王牌同盟「黑色小丑」（Black
    Jocker）的稱號，成為多蒙的同伴。

<!-- end list -->

  -
    長髮、戴眼鏡、手持教鞭的軍裝女性，是阿爾戈的搭擋，西伯利亞監獄的典獄官。雖然嚴厲又一絲不苟，但其實相當關心阿爾戈的狀況，也會因為阿爾戈受到中央不公平的對待而不平。

### 新美國

  -
    新[美國的鬥士](../Page/美國.md "wikilink")，使用的武術是[拳擊](../Page/拳擊.md "wikilink")，武技跟個性一樣豪爽、痛快。自幼出身地球的[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")[布魯克林](../Page/布魯克林.md "wikilink")，為了生存而練得一身打架的本事，因而被政府相中成為鋼彈鬥士，有著害怕[小丑的心理創傷](../Page/小丑.md "wikilink")。曾一度被DG細胞感染，後得到王牌同盟「葵扇王后」（Queen
    of Spades）的稱號，成為多蒙的同伴。

<!-- end list -->

  -
    貧民窟出身的不良少女團體，在偷渡前往宇宙殖民地的時候被海關抓到，但巧遇當時已負盛名的奇波迪，奇波迪以特權釋放她們並招募為自己的助手，對奇波迪忠心耿耿。四個人都對奇波迪有淡淡的情愫。

### 新德國

  -
    新[德國的鬥士](../Page/德國.md "wikilink")，使用的武術是[日耳曼](../Page/日耳曼.md "wikilink")[忍術](../Page/忍術.md "wikilink")，實力可與亞洲天王東方不敗匹敵的神秘蒙面鬥士，在多蒙戰鬥的過程中，總是不斷提點多蒙的缺點，使多蒙獲得成長。真實身分是多蒙的大哥京治的複製人，利用原本已戰死的德國鬥士舒瓦茲的身分加上DG細胞複製而成，與惡魔鋼彈上的京治異體同心，受本尊所託在大賽中保護多蒙。

### 新瑞典

  -
    新[瑞典的美少女鬥士](../Page/瑞典.md "wikilink")，實戰以[CQC與](../Page/CQC.md "wikilink")[彩帶為主](../Page/彩帶.md "wikilink")。實力與多蒙不相上下，在休賽時期經常黏著多蒙。在瑞典特殊開發的腦波控制係統：[狂戰士系統發動下](../Page/狂戰士.md "wikilink")，能展現驚人的破壞力，但也成為自身被人控制的弱點。

### 新義大利

  -
    新[義大利代表選手](../Page/義大利.md "wikilink")，優勝候補之一，雖是國家代表選手卻是為非作歹的[飛車黨的老大](../Page/飛車黨.md "wikilink")，有著強勁的腿功。在開幕戰的時候被多蒙擊毀鋼彈頭部而喪失資格，卻在香港決賽的時候因首相的特權又再度參賽，並成為東方不敗的手下。

### 新英國

  -
    新[英國的代表選手](../Page/英國.md "wikilink")，曾是蟬聯三屆大會冠軍的武豪，一度隱退之後又復出參賽，希望在大會結束後與妻子一起移民[火星](../Page/火星.md "wikilink")。戰鬥以高出力的[步槍作精準的狙殺](../Page/步槍.md "wikilink")，善使[刺槍術](../Page/刺槍術.md "wikilink")，與多蒙一戰時因服用大量[興奮劑使身體無法承受](../Page/興奮劑.md "wikilink")，被打敗後不久死亡，但在新香港又復活參賽，成為東方不敗的手下。

### 新加拿大

  -
    新[加拿大的鬥士](../Page/加拿大.md "wikilink")，善使雙斧，與阿爾戈一樣也是[摔角武技的佼佼者](../Page/摔角.md "wikilink")。因認定當年阿爾戈的海賊船衝撞自己駐守的[太空站並非意外](../Page/太空站.md "wikilink")，所以對阿爾戈抱有復仇的執念，實際情況卻是新加拿大的宇宙軍為了緝拿阿爾戈罔顧人命朝太空站開火，阿爾戈則是太空站即將爆炸的時候冒險搶救葛拉漢夫婦，卻來不及救回葛拉漢妻子，因此阿爾戈對葛拉漢也懷有歉疚。

### 前洗牌(撲克)同盟

  - 亞洲天王東方不敗
    見[\#新香港](../Page/#新香港.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    以中東裝束出現，前任的葵扇王后，與奇波迪一樣是個用拳的高手，在淨化奇波迪身上的DG細胞後死去，將葵扇王后稱號傳給奇波迪。

<!-- end list -->

  -
    以咬菸斗的老紳士的形象出現，前任鑽石武士，與喬治同是用劍高手，在淨化喬治身上的DG細胞後死去，將鑽石武士稱號傳給喬治。

<!-- end list -->

  -
    以印度僧侶的形象出現，前任梅花王牌，與賽采之同是拳法高手，在淨化賽采之身上的DG細胞後死去，將梅花王牌的稱號傳給賽采之。

<!-- end list -->

  -
    以吉普賽女性的形象出現，前任黑色小丑，王牌同盟唯一的女性，在東方不敗投效惡魔鋼彈後追捕東方不敗，使用鎖鏈的高手。在淨化阿爾戈身上的DG細胞後死去，將黑色小丑的稱號傳給阿爾戈。

## 登場機體

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>鋼彈</strong></p></td>
<td><p><strong>代表國</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><big><strong>閃光鋼彈</strong></big><br />
シャイニングガンダム<br />
Shining Gundam</p></td>
<td><p>新日本<br />
Neo Japan<br />
ネオジャパン</p></td>
<td><p><strong>新日本MF，駕駛員為<a href="../Page/多蒙·卡修.md" title="wikilink">多門·火州</a>，新任的KING OF HEART</strong><br />
擁有平衡的攻防能力以及出色的近戰技能，必殺技為針對擊毀頭部的「閃光掌」。<br />
在駕駛情緒激昂（或明靜止水狀態）的狀態下，可以發動「超級模式」（SUPER MODE）大幅提高機體的出力，同時也可以用閃光掌充能，成為巨大的光束劍。<br />
為了彌補遠端牽制能力的不足，機體配備有頭部<a href="../Page/機砲.md" title="wikilink">機砲</a>、腕部護甲中的光束<a href="../Page/加農砲.md" title="wikilink">加農砲</a>，肩部裝甲上也各隱藏兩門機關砲。<br />
本機在決勝大會前遭盟主高達擊毀，機體殘骸遺留在<a href="../Page/圭亞那高地.md" title="wikilink">圭亞那高地</a>。<br />
造型設計上參考的是<a href="../Page/日本武士.md" title="wikilink">日本武士</a>。<br />
初登場為<strong>第1集</strong>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><big><strong>神鋼彈</strong></big><br />
ゴッドガンダム<br />
God Gundam</p></td>
<td><p><strong>駕駛員同為多門·火州，為其二代駕駛機體</strong><br />
新日本為GUNDAM武鬥決賽製作的機體，所有武裝和特性全部繼承自閃光高達，於閃光高達被東方不敗擊毀後換乘。<br />
繼承閃光高達的能力，有類似的必殺技「爆熱神掌」跟閃光高達「超級模式」同為強化能力的「超絕模式」（HYPER MODE）。<br />
跟閃光高達一樣遠程攻擊牽制能力不足，因此除了頭部火神機砲外，肩部也有兩挺巨型口徑的<a href="../Page/火神砲.md" title="wikilink">火神砲</a>，作為駕駛的輔助武器。<br />
造型設計上，參考的是<a href="../Page/天照大神.md" title="wikilink">天照大神跟</a><a href="../Page/素戔嗚尊.md" title="wikilink">素戔嗚尊</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><big><strong>旭日鋼彈</strong></big><br />
ライジングガンダム<br />
Rising Gundam</p></td>
<td><p><strong>本是宇留部少校的座機，後為蕾茵駕駛，</strong><br />
是閃光高達的兄弟機，武裝以<a href="../Page/薙刀.md" title="wikilink">薙刀</a>、光束弓為主，外型與閃光鋼彈一樣。<br />
參考的是日本武士。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><big><strong>麥克鋼彈</strong></big><br />
ガンダムマックスター<br />
Gundam Maxter</p></td>
<td><p>新美國<br />
Neo America<br />
ネオアメリカ</p></td>
<td><p><strong>駕駛員為奇波迪·克拉凱特，新任的QUEEN OF SPADES</strong><br />
主要武器為拳套，也可以將肩甲裝在手臂上，成為更大型的拳套提高出力跟速度。<br />
雖然是為拳擊開發的機體，但是配帶兩門巨型口徑<a href="../Page/麥林手槍.md" title="wikilink">麥林手槍彌補遠程攻擊的不足</a>，胸甲拆卸下來之後能更加提升機體的敏捷度。<br />
機體的設計參照的是<a href="../Page/拳擊手.md" title="wikilink">拳擊手以及</a><a href="../Page/橄欖球.md" title="wikilink">橄欖球員為藍本</a>。<br />
初登場為<strong>第2集</strong>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><big><strong>天龍鋼彈</strong></big><br />
ドラゴンガンダム<br />
Dragon Gundam</p></td>
<td><p>新中國<br />
Neo China<br />
ネオチャイナ</p></td>
<td><p><strong>駕駛員為賽采之，新任的ACE OF CLUB</strong><br />
新中國的技術結晶，完全的格鬥機體。<br />
背部與肩部隱藏有組合式的長棍，某些場合可以化作<a href="../Page/長槍.md" title="wikilink">長槍</a>、光束<a href="../Page/旗幟.md" title="wikilink">旗幟使用</a>，是神龍高達主要近戰武器。<br />
此外，雙手可以變化成伸縮式的「巨龍神爪」，對遠、中距離的敵人進行不意打，同時也能噴發出高熱的「龍牙炎」燃燒敵人。<br />
巨大、修長的腿部更表明少林寺的天才少年，腿上功夫十分了得。<br />
造型設計上類似<a href="../Page/戲曲.md" title="wikilink">戲曲的</a><a href="../Page/長靠武生.md" title="wikilink">長靠武生</a>。<br />
初登場為<strong>第3集</strong>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><big><strong>薔薇鋼彈</strong></big><br />
ガンダムローズ<br />
Gundam Rose</p></td>
<td><p>新法國<br />
Neo France<br />
ネオフランス</p></td>
<td><p><strong>駕駛員為喬治·迪·桑德，新任的JACK OF DIAMOND</strong><br />
有著披肩造型的肩甲，內藏大量精神感應砲：「薔薇位元砲」，主要武器是光束劍，但是大多數時候還是以精神感應砲作為必殺技。<br />
造型設計上參考的是18世紀的<a href="../Page/軍服.md" title="wikilink">軍服</a>，與法國<a href="../Page/龍騎兵.md" title="wikilink">龍騎兵</a>。<br />
初登場為<strong>第4集</strong>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><big><strong>金剛石高達</strong></big><br />
ボルトガンダム<br />
Bolt Gundam</p></td>
<td><p>新俄羅斯<br />
Neo Russia<br />
ネオロシア</p></td>
<td><p><strong>駕駛員為亞爾戈·高爾斯基，新任的BLACK JOKER</strong><br />
新俄羅斯蒐集其他國家的技術，開發出來號稱最強的高達，擁有所有機體中最高的出力跟最厚的裝甲，但同時也造成行動遲緩。為了彌補速度上的不足，主要武器為中距離的鏈枷<a href="../Page/流星錘.md" title="wikilink">流星錘</a>，還有頭部的火神機砲，但是近距離極高出力的格鬥戰與摔跤技才是該機體的特長。<br />
設計模版為<a href="../Page/蘇聯.md" title="wikilink">蘇聯</a><a href="../Page/軍人.md" title="wikilink">軍人</a>。<br />
初登場為<strong>第5集</strong>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><big><strong>明鏡鋼彈</strong></big><br />
ガンダムシュピーゲル<br />
Gundam Spiegel</p></td>
<td><p>新德國<br />
Neo Germany<br />
ネオドイツ</p></td>
<td><p><strong>新德國MF，駕駛員為舒瓦茲·布魯德</strong><br />
手部的兩柄鏡刃表明其是完全的近戰用機，手腕內藏有<a href="../Page/苦無.md" title="wikilink">苦無跟光束網</a>，機體的強悍完全依賴駕駛員的操作。造型設計參考<a href="../Page/第二次世界大戰.md" title="wikilink">第二次世界大戰中</a>，<a href="../Page/德軍.md" title="wikilink">德軍軍官的制服</a>，或是<a href="../Page/蓋世太保.md" title="wikilink">蓋世太保的制服</a>。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  -
    新意大利MF，多蒙在動畫中首個打敗的角色，後來感染DG細胞後成為天劍絕刀高達。造型設計參考的是[飛車黨](../Page/飛車黨.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    新瑞典MF，駕駛員為阿蓮比·比亞茲利
    表面上是水手服女性型MF，實際上裝置令駕駛員失控，從而將破壞力推向極致的「狂戰士系統」，特徵為全機通紅，「頭髮」會變得蓬鬆，實際上「頭髮」是軟質散熱片，狂戰士型態發動時，為了將機體過剩熱能排出而散開，形成頭髮飛舞外觀。外型參考的是日本動漫作品《[美少女戰士](../Page/美少女戰士.md "wikilink")》中的角色：[愛野美奈子](../Page/愛野美奈子.md "wikilink")。
    武器﹕光束呼拉圈、光束絲帶、機關炮

<!-- end list -->

  -
    新英國MF，駕駛員為捷恩特·查普曼
    以狙擊槍為裝備，曾為三屆高達格鬥大賽冠軍。後來感染DG細胞，成為獅王爭霸高達。JOHNBULL是對英國人的一種稱呼，因此本機也可稱為「英國佬鋼彈」。造型上參考的是英國[憲兵](../Page/憲兵.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    新肯尼亚MF，高達武鬥決賽登場
    裝備長矛、盾牌有著班馬紋圖裝的機體，造型參考的是[肯亞](../Page/肯亞.md "wikilink")[土著](../Page/土著.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    新加拿大MF
    持雙斧的重裝高達，造型粗曠、巨大。

<!-- end list -->

  -
    新葡萄牙MF，高達武鬥決賽登場
    以小丑造型登場的高達，在劇中模仿著他人的武技取勝。

<!-- end list -->

  -
    新挪威MF，高達武鬥決賽登場
    以[維京](../Page/維京.md "wikilink")[海盜為造型的高達](../Page/海盜.md "wikilink")，下半身隱藏在巨大的船中，以槳為武器。

<!-- end list -->

  -
    新星加坡MF，高達武鬥決賽登場
    有著六隻手臂的高達，造型上參考的是佛教、印度教中的戰神[阿修羅](../Page/阿修羅.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    新尼泊爾MF，高達武鬥決賽登場
    造型上半身造型為僧侶，下半身為一只巨鐘，手持錫杖以高出力推進器來移動。造型參考的是古鐘，與電影《[座頭市](../Page/座頭市.md "wikilink")》。

<!-- end list -->

  -
    新西班牙MF
    新[西班牙鬥士卡洛斯的座機](../Page/西班牙.md "wikilink")，身體的設計為一只巨大的[公牛頭為特色](../Page/公牛.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    新馬來西亞MF
    身體設計為巨大的[骷髏頭的高達](../Page/骷髏頭.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    新墨西哥MF
    被閃光高達擊毀，並在多蒙·卡修與蕾茵協助下脫離比賽。造型設計上為[墨西哥](../Page/墨西哥.md "wikilink")[牛仔](../Page/牛仔.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    新荷蘭MF，高達武鬥決賽登場
    以風車為本體的鋼彈，攻擊是用風車轉動造成強大的風壓吹走敵人。

<!-- end list -->

  -
    新埃及MF
    以[埃及古代王室石棺上的](../Page/埃及.md "wikilink")[法老王造型打造的高達](../Page/法老王.md "wikilink")，此造型代代相傳，新埃及殖民地還有一隻巨大的[人面獅身像高達](../Page/人面獅身像.md "wikilink")。
    架駛員為達哈爾·穆罕默德。
    過去駕駛員達哈爾曾在第三屆大會中為新埃及帶來優勝，卻不幸在第四屆大會決賽中被擊倒，同時駕駛艙也發生爆炸，達哈爾因此身亡
    受到DG細胞的感染，不論經過多次戰鬥受損後，本機都會再次「復活」參賽，最終被閃光高達與天龍高達聯手擊毀。

<!-- end list -->

  -
    新埃及於13屆大會參賽的MF。
    在埃及受到被DG細胞感染的法老鋼彈4世攻擊，駕駛、組員身亡，機體被擊毀。

<!-- end list -->

  -
    新土耳其MF。
    新[土耳其鬥士塞伊特的座機](../Page/土耳其.md "wikilink")，持熱能彎刀戰鬥的機體，造型上參考的是[中亞的沙漠騎士](../Page/中亞.md "wikilink")，曾感染DG細胞，後被多蒙擊毀。

<!-- end list -->

  -
    新蒙古MF。
    在預賽中敗於巨星鋼彈而遭淘汰。

<!-- end list -->

  -
    新丹麥MF，[高達武鬥決賽登場](../Page/高達武鬥.md "wikilink")
    少數可在水中作戰的MF，能變成魚型進行高速潛行。
    雖然成功打進決賽，但卻因為後勤整備問題而導致越來越艱苦的戰鬥，最後敗於天龍高達。
    武器﹕三叉戟

<!-- end list -->

  -
    新印度MF
    新[印度鬥士西吉馬的鋼彈](../Page/印度.md "wikilink")，以眼鏡蛇為造型，下半身的眼鏡蛇身體可以纏住敵人，本體脫離後再給予敵人致命一擊。

<!-- end list -->

  -
    新希臘MF，高達武鬥決賽登場
    新[希臘的參賽機體](../Page/希臘.md "wikilink")，雖名為[宙斯但實際形象比較類似太陽神](../Page/宙斯.md "wikilink")[赫利俄斯](../Page/赫利俄斯.md "wikilink")，乘坐馬車對敵人撞擊，或是在空中以錘子給敵人痛擊是其拿手招式。

<!-- end list -->

  -
    駕駛員為東方不敗。
    九龍高達作為東方不敗專用機，以強大格鬥力，為新香港獲得第十二屆盟主冠軍。主要武器是光束布，機體的強悍完全依賴駕駛員的操控。造型設計上參考的是[兵馬俑](../Page/兵馬俑.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    新香港MF，主要駕駛員：東方不敗( マスター・アジア / Master Asia )
    本身是九龍高達，在感染DG細胞後才變成宗師高達。擁有兩根犄角與鮮紅色的翅膀，彷彿就是惡魔的化身，翅膀平時收攏可作為披風使用。本機與九龍高達一樣是完全的格鬥機體，主要武器為光束布，但是手部可以發射出去襲擊敵人，彌補遠距離攻擊上的不足。造型上參考的是西洋[惡魔與](../Page/惡魔.md "wikilink")[吸血鬼](../Page/吸血鬼.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    駕駛員為宇留部。
    巨型宗師高達為石川將惡魔高達四天王使用DG細胞的力量與惡魔鋼彈的主動力爐結合後產生，擁有獅王爭霸高達的身體、宗師高達的上半身、天劍絕刀高達的翅膀和爪子，尾巴為笑傲江湖高達。

<!-- end list -->

  -
    東方不敗愛駒，在東方不敗過身後，成為多蒙的愛駒。
    本為九龍鋼彈（宗師高達）的承載器，可變化為馬的型態，具有[大氣圈突破的功能](../Page/大氣圈.md "wikilink")，駕駛員是東方不敗的同名愛駒：風雲再起。
    後來多蒙為救愛人蕾茵而得到風雲再起的幫忙，最後去到宇宙，打敗惡魔高達。

<!-- end list -->

  -
    惡魔高達四天王之一
    駕駛員：米歇羅‧捷瑞爾特( ミケロ・チャリオッ / Michelo Chariot )
    以鳥為造型的高達，擁有[制空權的機體](../Page/制空權.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    惡魔高達四天王之一
    主要駕駛員：捷恩特‧查普曼( ジェントル・チャップマン / Gentle Chapman )
    體型巨大的重火力高達，擅長以體重將對手壓扁。

<!-- end list -->

  -
    惡魔高達四天王之一
    主要駕駛員：阿莉比‧比亞茲利 ( アレンビー・ビアズリー / Allenby Beardsley )
    一度被希望高達擊退，最終於黃潤發親自駕駛時被神高達風雲再起擊毀。造型設計為一顆球，機械獸般的高達。

<!-- end list -->

  -
    原駕駛員為京二·火州
    由火州博士所開發的究極高達，具備自我再生、增殖、進化的機械生物，體型是一般鋼彈的數十倍之巨。因為墜落地球的時候受到過大的衝擊，使原本植入的「地球再生機能」變化，成為「消除地球的威脅」，而地球的威脅被魔鬼高達認定為人類，呑噬京二，令京二不得不把記憶、精神意識轉移到舒瓦茲。曾一度被多蒙擊毀，但三番四次以人為的力量復活，作為實現野心的道具。
    本體的火力雖然強大，但是最致命的是自我增殖機能製造出來大量的「死亡軍團」，還有如蛇般從地底竄出的「高達頭」，能造成大範圍的人類屠殺。

## 鋼彈武鬥

**鋼彈武鬥**（**Gundam
Fight，GUNDAM擂台**）是在本作出現的虛構[比賽](../Page/比賽.md "wikilink")。鋼彈武鬥在本作中，是為了避免[戰爭](../Page/戰爭.md "wikilink")，各國決定以一場鋼彈武鬥來決定各國家
(殖民星)對[地球的統治權](../Page/地球.md "wikilink")。比賽每四年一度，以地球為擂台，每個國家派出一位代表參賽，一對一以GUNDAM對戰，直至只有一名勝利者。勝利者所屬國家可擭得各殖民星國及[地球管理權四年](../Page/地球.md "wikilink")，直至另一個國家在下一次GUNDAM對決獲勝；目前可以得知第三屆鋼彈武鬥勝利者為新埃及的法老王四世鋼彈，第七屆鋼彈武鬥勝利者為新德國的凱薩鋼彈，第十二屆鋼彈武鬥勝利者為新香港的九龍鋼彈。

### 勝利者

在**機動武鬥傳G
GUNDAM**中，唯一的勝利者是新日本的多蒙·卡修，他使用了[神GUNDAM](../Page/神GUNDAM.md "wikilink")（God
Gundam）成功勝出，但似乎因为石川引起的惡魔鋼彈骚动，令四年各殖民星國及[地球管理權化为乌有](../Page/地球.md "wikilink")。

### 鋼彈武鬥 (Gundam Fight)規則

第一條 機體頭部被破壞者，喪失資格。

第二條 不得攻擊或者破壞對手駕駛艙。

第三條 頭部以外的損傷可以無限次修復，並且以進入最終決戰為目標。

第四條 **高達**武鬥家必須確實保護自己的**鋼彈**。

第五條 以一對一戰鬥為原則。

第六條 代表國家的**鋼彈**武鬥家，不得有污損其國家威信與名譽的行為。

第七條 以地球為戰場。

第一條補充 因GUNDAM武鬥導致武鬥家傷亡，認定為比賽中的意外過失。

第七條補充 因GUNDAM武鬥所造成建築物的破壞，不需追究其罪。

## 特殊用語

### 戰鬥裝

駕駛員使用體感操作系统時所穿著的特殊套裝。操縱者須先脫光衣服、以裸體狀態下進行穿著，機器從頭上下降透過特殊薄膜包覆成套裝。穿著時因為壓力可能會有一定的痛苦和負擔。戰鬥裝的造型依照操縱者的國家而設計，通常象徵國家的形式較多。

### 洗牌同盟

由在來自世界各地的有志之士組成的秘密組織，組織成員們分別象徵著撲克牌中的紅心、黑桃、方塊、梅花、鬼牌，故以洗牌同盟著稱，成員們大多以守護地球和平與秩序為最終目的在世界角落默默努力的奮鬥著，據傳人類歷史上所有毀滅性的戰爭，都是由洗牌同盟在背後插手干涉才得以阻止人類滅絕的危機，是從人類有歷史以來便一直存在的組織，在機動武鬥傳G
GUNDAM中繼承洗牌同盟的成員分別來自新日本、新中國、新美國、新俄羅斯、新法國。

## 主題曲

  - 前期片頭曲《FLYING IN THE SKY》（1-27話）
    作詞、作曲、歌：[鵜島仁文](../Page/鵜島仁文.md "wikilink")，編曲：鵜島仁文、樫原伸彦
  - 後期片頭曲《Trust You Forever》（28-49話）
    作詞、作曲、歌：鵜島仁文，編曲：鵜島仁文、岸利至
  - 前期片尾曲《》（1-26話）
    作詞：井上望，作曲：白川明，編曲：小西真理，歌：[彩惠津子](../Page/彩惠津子.md "wikilink")
  - 後期片尾曲《》（27-48話）
    作詞：池永康記，作曲：樫原伸彦，編曲：斉藤誠，歌：[井上武英](../Page/井上武英.md "wikilink")
  - 最終回片尾曲《Trust You Forever》（49話）
    作詞、作曲、歌：鵜島仁文，編曲：鵜島仁文、岸利至
  - 插曲《》
    作詞：安藤芳彦，作曲、編曲：[田中公平](../Page/田中公平.md "wikilink")，歌：[大山修司](../Page/大山修司.md "wikilink")
  - 插曲《》
    作詞：安藤芳彦，作曲：田中公平，編曲：溝口肇，歌：[天野由梨](../Page/天野由梨.md "wikilink")
  - 插曲《》
    作詞：錦織貴子、新居昭乃，作曲、編曲：新居昭乃，歌：天野由梨

### 廣東歌插曲

  -
    本作中最大特色，便是加上大量廣東歌作為故事插曲，但本作於香港播映時被部份觀眾投訴竄改動畫歌曲。但事實上廣東話插曲都是日本官方認可的作品。

`*2019年，劇集粵語插曲填詞人`[`韋然在接受香港`](../Page/韋然.md "wikilink")[`網絡紅人二次元解密Sigma時透漏更多當年製作的秘聞`](../Page/網絡紅人.md "wikilink")` 包括：`
`:日本官方先將歌曲原意翻譯為中文，香港填詞人再按日方要求填詞`
`:歌曲製作完成後，香港製作組將其再次翻譯回日語予日方鑒賞  `

  - 插曲《戰鬥男孩》（原曲﹕）
    作曲：前田克樹，編曲：岸村正實，作詞：[韋然](../Page/韋然.md "wikilink")、蔡少英
    主唱：[葉富生](../Page/葉富生.md "wikilink")
  - 插曲《繁星的詩篇》（原曲﹕）
    作曲：田中公平，編曲：溝口肇，作詞：韋然
    主唱：[陳奕](../Page/陳奕_\(香港\).md "wikilink")
  - 插曲《高空遨翔》（原曲﹕FLYING IN THE SKY）
    作曲：鵜島仁文，編曲：樫原伸彦、鵜島仁文，作詞：韋然
    主唱：葉富生
  - 插曲《香港觀光歌》（原曲﹕）
    作詞：韋然，作曲&編曲﹕岩崎元是
    主唱：陳奕、[黎允文](../Page/黎允文.md "wikilink")、[黃文廣](../Page/黃文廣.md "wikilink")、[鍾蔚靈](../Page/鍾蔚靈.md "wikilink")
  - 插曲《在我的夢裡》（原曲﹕）
    作詞：韋然，作曲：前田克樹，編曲：岸村正實
    主唱：鍾蔚靈

## 各集標題

1.  プロローグ・I 誕生編
2.  プロローグ・II 出発（たびだち）編
3.  プロローグ・III 飛躍編

<!-- end list -->

1.  G（ガンダム）ファイト開始\! 地球に落ちたガンダム
2.  唸れ\! 夢を掴んだ必殺パンチ
3.  倒せ\! 魔神ドラゴンガンダム
4.  いざ勝負\! 深紅のバラの貴公子
5.  大脱走\! 囚われのガンダムファイター
6.  闘えドモン\! 地球がリングだ
7.  来るなら来い\! 必死の逃亡者
8.  仇は討つ\! 復讐の宇宙刑事
9.  強敵\! 英雄チャップマンの挑戦
10. 恐怖\! 亡霊ファイター出現
11. 雨の再会…フォーリング・レイン
12. その名は東方不敗\! マスター・アジア見参
13. 大ピンチ\! 敵は5大ガンダム
14. 衝撃\! シャイニング・フィンガー敗れたり
15. 戦士の称号\! さらばシャッフル同盟
16. 最強最悪\! デビルガンダム現る
17. 対決\! 謎の覆面ファイター
18. 必殺技を盗め\! 美女軍団の大作戦
19. 激闘\! ドラゴンガンダム対ボルトガンダム
20. ジョルジュよ、悪夢を打ち砕け\!
21. 決勝迫る\! タイムリミット3日前
22. 戦士の絆\! デビル包囲網を突破せよ
23. 宿命の戦い\! ドモン対デビルガンダム
24. 新たなる輝き\! ゴッドガンダム誕生
25. 決勝開幕\! ガンダムファイター大集合
26. 新必殺技\! 爆熱ゴッド・フィンガー\!\!
27. 頑張れドモン\! 友に捧げた大勝利
28. 狙われしドモン\! 殺し屋ファイターの必殺剣
29. 試合放棄\!? 恋にドキドキサイ・サイシー
30. 美少女ファイター\! デンジャラス・アレンビー
31. ピエロの幻惑\! 怒れガンダムマックスター
32. 危険な罠\! ネロスガンダムの大逆襲
33. 地獄からの使者\! チャップマン復活
34. 立てドモン\! 嵐を呼ぶタッグマッチ
35. 決着の時\! 豪熱マシンガンパンチ
36. 騎士の誇り\! 奪われたガンダムローズ
37. 真・流星胡蝶剣\! 燃えよドラゴンガンダム
38. ドモン対アルゴ\! 突撃ボルトガンダム
39. 石破天驚拳\! 決闘マスター・アジア
40. 非情のデスマッチ\! シュバルツ最終決戦
41. バトルロイヤル開始\! 復活のデビルガンダム
42. 強襲四天王\! ガンダムヘブンズソード
43. 獅王争覇\! グランドガンダム迎撃作戦
44. シュバルツ散る\! ドモン涙の必殺拳
45. さらば師匠\! マスター・アジア暁に死す
46. レインの危機\! デビルガンダムふたたび
47. デビルコロニー始動\! 大進撃シャッフル同盟
48. 地球SOS\! 出撃ガンダム連合\!\!
49. Gガンダム大勝利\! 希望の未来へレディ・ゴーッ\!

## 作品評價

  -
    作為首部未有繼承[宇宙世紀](../Page/宇宙世紀.md "wikilink")（U.C.）的作品，機動武鬥傳G
    GUNDAM在故事舞台、機械設計及角色設定上，成功在[機動戰士V
    GUNDAM當年停滯不前的走勢以外](../Page/機動戰士V_GUNDAM.md "wikilink")，開創一個新方向，例如只維持一部作品的全新時代背景、將以高達作為敵我雙方機體、每部作品均有其獨有科技及技能（例如本作中的DG細胞）、以誇張手法表達機體外形及特性，而非UC時代講求嚴謹軍事作風及原理的設定等等，都成為[平成三部曲以後的主流方向](../Page/平成三部曲.md "wikilink")。

## 補充

  - 多蒙的哥哥京二的全人格複製人舒瓦茲·布魯達（Schwarz Bruder），在德語中表示「黑色兄弟（Black Brother）」。
  - 在最後一戰中，有多部其他**GUNDAM**作品的**GUNDAM**以及其它机器人动画的机体現身於劇中，如[RX-78
    GUNDAM](../Page/RX-78系列机动战士.md "wikilink")、ZGUNDAM、GUNDAMF91、鋼彈GP-01推進型、V2GUNDAM和飛翼GUNDAM。以及[富野由悠季在](../Page/富野由悠季.md "wikilink")70年代的作品[-{zh-hans:无敌超人赞波3;zh-hk:無敵超人珍寶3;zh-tw:無敵超人桑波特3;}-](../Page/无敌超人扎博特3.md "wikilink")
  - 在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[卡通頻道上演時](../Page/卡通頻道.md "wikilink")，因為部分**鋼彈**名字帶有宗教成份者、酒精暗示（如龍舌蘭GUNDAM（Tequila
    Gundam）的龍舌蘭為一種烈酒）或者是其他原因而改名（如神高達（God Gundam）與魔鬼高達（Devil
    Gundam）分別更名為Burning Gundam與Dark
    Gundam）。但是在新香港的最後一戰中，則保留了原裝的英文名稱。
  - 曾經在遊戲[超級機器人大戰](../Page/超級機器人大戰.md "wikilink")[第二次G](../Page/第二次超級機器人大戰.md "wikilink")、[新](../Page/新超級機器人大戰.md "wikilink")、[F、F完結編](../Page/超級機器人大戰F.md "wikilink")、[64](../Page/超級機器人大戰64.md "wikilink")、[A、AP](../Page/超級機器人大戰A.md "wikilink")、[Impact](../Page/超級機器人大戰Impact.md "wikilink")、[R](../Page/超級機器人大戰R.md "wikilink")、[MX和](../Page/超級機器人大戰MX.md "wikilink")[J以上版本登場](../Page/超級機器人大戰J.md "wikilink")。

### 香港元素

  - 本作中滲入大量的「[香港元素](../Page/香港.md "wikilink")」，這是由於導演[今川泰宏個人對於](../Page/今川泰宏.md "wikilink")[香港電影的興趣](../Page/香港.md "wikilink")，尤其是[徐克的作品](../Page/徐克.md "wikilink")。今川泰宏更曾到香港與徐克交流。動畫中的人物、招式取了不少徐克作品的名字，如：

:\*
主角的师父名为“東方不敗”，為電影《[笑傲江湖二之東方不敗](../Page/笑傲江湖二之東方不敗.md "wikilink")》同名主角；而長辮加清裝，則來自徐克的「[黃飛鴻系列](../Page/黃飛鴻.md "wikilink")」主角黃飛鴻。

:\*
东方不败的爱马取名“風雲再起”，名稱來自電影《[東方不敗之風雲再起](../Page/東方不敗之風雲再起.md "wikilink")》，所以東方不敗的愛駒就起名為風雲再起；

:\*
新中国选手賽采之的天龙鋼彈最终绝招名为“真．流星胡蝶剑”，為仿照已故著名武俠小説家[古龍先生作品](../Page/古龍.md "wikilink")《[流星·蝴蝶·劍](../Page/流星·蝴蝶·劍.md "wikilink")》
；

:\* 流派东方不败的招式之一为“超級覇王電影彈”；

:\*
受DG细胞感染进化而成的**鋼彈**四天王中的三台分别名为：“笑傲江湖”（但日本相關資料常誤以為「笑『倣』江湖」）、“獅王争覇”和“天劍絕刀”，《[笑傲江湖](../Page/笑傲江湖_\(1990年電影\).md "wikilink")》、《[黃飛鴻之三：獅王爭霸](../Page/黃飛鴻之三：獅王爭霸.md "wikilink")》都是徐克作品，《[天劍絕刀](../Page/武俠七公主.md "wikilink")》則是60年代武俠電影。（第四天王是东方不败的天王鋼彈）

:\* 東方不敗死亡時，字幕中一句「血染東方一片紅」，源於電影《東方不敗之風雲再起》英文名「THE EAST IS RED」。

:\*
新香港首相、「笑傲江湖」機師名為「黃潤發」，源自黃飛鴻與香港演藝名人[周潤發](../Page/周潤發.md "wikilink")；造型則來自周潤發主演的《[英雄本色](../Page/英雄本色_\(1986年電影\).md "wikilink")》主角李馬克（MARK哥），而黃潤發愛好巧克力的習慣，是來自周潤發主演的《[賭神](../Page/賭神.md "wikilink")》高進一角。

:\*東方不敗傳授多蒙·卡修東方不敗流派奧義「石破天驚拳」，名稱來自[金庸武俠小說](../Page/金庸.md "wikilink")《[俠客行](../Page/俠客行.md "wikilink")》的主角「[石破天](../Page/石破天.md "wikilink")」。

  - 劇中曾經出現粵語插曲，如「戦闘男児」，是[日本方面和](../Page/日本.md "wikilink")[香港唱片公司](../Page/香港.md "wikilink")[雅樂合作的原創歌曲](../Page/雅樂.md "wikilink")。但曾經遭[香港觀眾誤認為](../Page/香港.md "wikilink")「篡改[日本原裝動畫歌曲](../Page/日本.md "wikilink")」而向電視台投訴。

### 其他元素

  - 神高達絕技「爆熱神掌」，手勢來自[星艦迷航記中](../Page/星艦奇航記.md "wikilink")[史巴克的問候手勢](../Page/史巴克.md "wikilink")：[瓦肯舉手禮](../Page/瓦肯举手礼.md "wikilink")。

## 關連作品

  - [Mobile Fighter G Gundam: 7th
    Fight](../Page/Mobile_Fighter_G_Gundam:_7th_Fight.md "wikilink")

  - (作畫：島本和彥，角川書店)

## 周邊產品

遊戲

  - ([超級任天堂](../Page/超級任天堂.md "wikilink"))機動武鬥傳G高達
  - ([PlayStation](../Page/PlayStation.md "wikilink"))機動武鬥傳G高達

關連遊戲

  - ([PlayStation
    3](../Page/PlayStation_3.md "wikilink"))[鋼彈無雙](../Page/鋼彈無雙.md "wikilink")
  - ([XBOX360](../Page/XBOX360.md "wikilink"))鋼彈無雙インターナショナル
  - ([PlayStation 2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink"))鋼彈無雙SPECIAL
  - ([PlayStation 2/PlayStation
    3/XBOX360](../Page/PlayStation_2/PlayStation_3/XBOX360.md "wikilink"))[鋼彈無雙2](../Page/鋼彈無雙2.md "wikilink")
  - ([PlayStation
    3/XBOX360](../Page/PlayStation_3/XBOX360.md "wikilink"))[鋼彈無雙3](../Page/鋼彈無雙3.md "wikilink")
  - ([PlayStation 4/Nintendo
    Switch](../Page/PlayStation_4/Nintendo_Switch.md "wikilink"))[超級機器人大戰T](../Page/超級機器人大戰T.md "wikilink")

設定集

  - [GUNDAM WEAPONS機動武鬥傳設定集](../Page/GUNDAM_WEAPONS.md "wikilink")

## 連結

  - [機動武闘伝Gガンダム（サンライズ）](http://www.g-gundam.net/)
  - [機動武闘伝Gガンダム スーパーロボット大戦](https://www.youtube.com/watch?v=5HLBih0tkPA)

[Category:1994年日本電視動畫](../Category/1994年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:朝日電視台動畫](../Category/朝日電視台動畫.md "wikilink")
[Category:中視外購動畫](../Category/中視外購動畫.md "wikilink")
[G](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[G](../Category/机器人动画.md "wikilink")
[Category:未來世紀](../Category/未來世紀.md "wikilink") [Category:Comic
BomBom](../Category/Comic_BomBom.md "wikilink")
[Category:武術動畫](../Category/武術動畫.md "wikilink")
[Category:香港背景作品](../Category/香港背景作品.md "wikilink")
[G](../Category/GUNDAM系列.md "wikilink")